我支持警察執法

我支持警察執法,
但我唔支持警察。

更多更多嘅人行出嚟反抗,
唔係因為反警察本身,
而係係反對警察唔守法。

示威者做緊嘅係公民抗命,
有時多多少少會涉及違法行為。
但呢種違法,
係基於「社會良知及正義」之類公共利益的重視,
無辦法之下用嚟喚起多數人認同的非常手段。
冇人想坐監,但有一班勇敢嘅人企出嚟話佢哋唔怕,
佢哋願意付出十年嘅青春去救返我哋嘅香港。

當大家都有心理準備去公民抗命畀人拉,
有冇諗過點解會由反惡法變咗反黑警呢?

喺一個法治(rule of law)社會,
法律係管治者嘅工具,
不單止用嚟規範市民行為,
更重要嘅係佢它限制埋政府嘅公權力,
令政府都受法律所規管。

由強推送中修訂,
到恐嚇要戒嚴,出緊急法,
香港社會就已經步入以法管治(rule by law)嘅階段 - 政府制定同以法律作為管治手段/工具,
去達到佢哋想要嘅效果。
呢個時候，法律就已經失去咗限制政府嘅公權力,
簡稱冇王法。

由69開始，香港警察選擇性執法,
因為你政治立場唔同/幫緊嘅人唔同,
一啲人就頭破血流被控暴動,
另一啲人就拍拍膊頭就可以走,
拎武器打人都話睇唔倒。
嗰時開始,
就已經變成人治社會(rule by man) - 政府講嘅嘢就係王法,
想點定性就定性，想點處理案件就點處理,
冇統一標準可言,
簡稱法治已死。

有人犯法,
警察可以拉佢 + 問足佢48 + 送佢上court受法律制裁。
但放過斬人疑犯/控以較輕罪名;
做嘢唔出示委任證;
用武器唔跟守則;
見倒疑似異見人士就毆打控以重罪, 連記者採訪都禁止, 要經安排先拍攝...
咁樣選擇性執法...執法?

警察根本唔係執緊法,
只係幫政府以執法為由打壓異見人士同反對聲音。

我之前睇過辛灝年嘅一段片
我愛中國，你愛中共。
同一樣道理，
我支持警察執法, 你支持警察。

用唔犯法既行為對抗政權先係出路

黑警唔係執法者
係黑社會
死全家係啱
黑警死全家

推
公民抗命其實一早預咗畀人拉，只不過而家濫捕、唔人道拉人同選擇性「執法」絕對不為人所接受
問題唔在於警察執法，而在於警察如何執法

利申：黑警冚家剷

講得好啱 有point

我係想帶出話支持警察執法嗰班友嘅問題:
佢哋只係支持警察
而唔係支持緊警察執法/法治

而家班友成日覺得自己啱
係因為佢哋放咗自己上道德高地
當自己係正義，就拎鐵通打人都當啱
831入黨鐵721 2.0都啱

我哋明知佢哋自我催眠
點解唔去拮爆佢個春秋大夢？

你哋起我底就知我係乜人
如果有警察係正常執法我會支持
但過咗721
我係覺得所有警察都係黑警
諗清楚我講乜
更唔係要洗白
你哋鐘意負就負啦

btw機場呀！
人呢！

都唔知你講乜撚7嘢

持牌暴徒
合法無差別襲擊市民

大陸就係要rule by xi
所以寸土不讓
藍思真係on99

係！
佢哋拎住執法者名義
但做緊嘅嘢根本唔合法

警察呢個職業本身好中性。
如果做警察係依法辦事，係執法者。
但如果做警察係唔跟法律+用私刑+選擇性執法，
就只係有牌黑社會！

你要完全唔犯法去抗爭
原來只得行街和唱聖詩
所以我都話見到警察先生
要圍住佢同佢傳福音唱聖詩
用愛的力量感動佢
記住唔好話係參與緊遊行

持牌暴徒定持牌黑社會都無乜所謂啦差唔得幾多

琴日對住教徒
啲狗喺狗總都出黑旗

計過度過
你要完全唔犯法
或者講依照佢遊戲規則抗爭
完來完全俾唔到壓力政府
所以產生和理非
好似抗爭緊其實玩緊膠
膠完過幾年又膠

真心
政府教識我哋和理非係冇撚用